\section{\lang{Theoretical and practical framework}{Marco teórico y práctico}}

\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    El desarrollo de este TFG ha requerido la configuración y uso de un entorno de entrenamiento preexistente, al que se ha accedido mediante una librería, así como la modelización del problema objeto de estudio.
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    The development of this Thesis required setting up and using a pre-existing training environment, which was accessed through a library, as well as modeling the problem under study.
}{}

\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    Para el entrenamiento del modelo y la evaluación de la complejidad del problema, resulta necesario caracterizarlo adecuadamente y modelarlo conforme al formato \emph{gen9randombattle}.
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    For model training and for evaluating the complexity of the problem, it is necessary to characterize it properly and model it according to the \emph{gen9randombattle} format.
}{}

\subsection{\lang{General characteristics}{Características generales}}

\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    Las características generales del formato \emph{gen9randombattle} que son fundamentales para la modelización del problema mediante aprendizaje por refuerzo son las siguientes:
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    The general characteristics of the \emph{gen9randombattle} format that are fundamental for modeling the problem with reinforcement learning are the following:
}{}

\begin{itemize}

    \item \lang{Sequential decisions}{Decisiones secuenciales}

          \ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
              Cada batalla se desarrolla por turnos discretos en los que hay que elegir una acción. Las acciones tomadas afectan al estado de la batalla, lo que hace que sea secuencial.
          }{}
          \ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
              Each battle unfolds in discrete turns in which an action must be chosen. The actions taken affect the state of the battle, which makes the process sequential.
          }{}

    \item \lang{Adversarial}{Adversarial}

          \ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
              En cada batalla hay dos jugadores que compiten y solo puede ganar uno de ellos. Como no hay cooperación, el problema es de suma cero.
          }{}
          \ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
              In each battle there are two competing players and only one of them can win. Since there is no cooperation, the problem is zero-sum.
          }{}

    \item \lang{Hidden information}{Información oculta}

          \ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
              El agente dispone de información completa sobre su propio equipo, mientras que la información del oponente es parcial y se va revelando progresivamente durante el combate, a partir de las observaciones y el historial de acciones. Inicialmente, únicamente se observa el Pokémon de salida del rival y los posibles efectos activados al entrar en el campo. En la mayoría de las ocasiones el combate termina sin que se llegue a conocer la composición completa del equipo contrario.
          }{}
          \ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
              The agent has complete information about its own team, while information about the opponent is partial and is gradually revealed during the battle through observations and the action history. Initially, only the opponent's lead Pokémon and any effects triggered on entering the field are observed. In most cases, the battle ends without the full composition of the opposing team ever being known.
          }{}

    \item \lang{High degree of stochasticity}{Alto grado de estocasticidad}

          \ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
              Una vez elegidas las acciones, el resultado del turno no es determinista. Cada ataque tiene una probabilidad de acertar, una de golpe crítico (alrededor de 1/24), algunos tienen posibles efectos secundarios y un rango aleatorizado de daño (se multiplica por un entero aleatorio entre 85 y 100 y se divide por 100). Por turno puede haber dos ataques y además hay ciertas habilidades u objetos cuya activación es aleatoria. Todo esto hace que pueda haber turnos en los cuales el resultado es completamente predecible, mientras que en otros el resultado presenta alto grado de estocasticidad.
          }{}
          \ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
              Once the actions have been chosen, the result of the turn is not deterministic. Each attack has a probability of hitting, a critical-hit probability of around 1/24, some have possible secondary effects, and a randomized damage roll (it is multiplied by a random integer between 85 and 100 and divided by 100). There can be two attacks per turn, and there are also certain abilities or items whose activation is random. All this means that there can be turns in which the outcome is completely predictable, while in others the result is highly stochastic.
          }{}

    \item \lang{Simultaneous actions}{Acciones simultáneas}

          \ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
              Al inicio de cada turno, ambos jugadores eligen su acción sin conocer la acción del oponente, lo que lleva a situaciones en las que conseguir la victoria dependa de predecir correctamente la acción del oponente. Un ejemplo de un juego que responde a este patrón es el  famoso piedra-papel-tijera.
          }{}
          \ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
              At the start of each turn, both players choose their action without knowing the opponent's action, which leads to situations in which victory depends on correctly predicting the opponent's choice. A classic example of a game that follows this pattern is rock-paper-scissors.
          }{}

    \item \lang{Delayed rewards}{Recompensas retrasadas}

          \ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
              La recompensa se recibe al final de la batalla únicamente cuando todos los Pokémon de un jugador han sido derrotados. Se podría pensar en intentar medir los recursos restantes o el estado de la batalla para dar recompensas intermedias, pero debido a la alta complejidad del entorno, esto no se puede realizar de manera objetiva o cuantificable.
          }{}
          \ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
              The reward is received at the end of the battle, only when all of a player's Pokémon have been defeated. One might consider trying to measure the remaining resources or the battle state in order to provide intermediate rewards, but due to the high complexity of the environment this cannot be done objectively or in a quantifiable way.
          }{}

\end{itemize}

\newpage
\subsection{\lang{Theoretical framework of the problem}{Marco teórico del problema}}

\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    Formalmente, el combate completo puede verse como un juego estocástico parcialmente observable de dos jugadores. Sin embargo, desde la perspectiva de un agente concreto, si la política del oponente se considera fija o se absorbe dentro de la dinámica del entorno, el problema inducido puede tratarse como un POMDP (\textit{Partially Observable Markov Decision Process}), o Proceso de Decisión de Markov Parcialmente Observable. En esta sección se describe el problema de las batallas del formato \emph{gen9randombattle} bajo este marco de modelización. La tabla \ref{tab:caracteristicas} contiene la nomenclatura que se utilizará en el resto de esta sección. Toda esta modelización surge de un borrador que modela el juego de Pokémon que se puede ver en el anexo \ref{anexo:modeling}.
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    Formally, the full battle can be viewed as a partially observable stochastic two-player game. However, from the perspective of a specific agent, if the opponent's policy is considered fixed or absorbed into the environment dynamics, the induced problem can be treated as a POMDP (\textit{Partially Observable Markov Decision Process}). This section describes the battle problem in the \emph{gen9randombattle} format under this modeling framework. Table \ref{tab:caracteristicas} contains the notation used throughout the rest of this section. All of this modeling comes from a draft that models the Pokémon game, which can be found in appendix \ref{anexo:modeling}.
}{}

\begin{table}[ht]
    \centering
    {\small \begin{tabular}{ll}
            \toprule
            \lang{Symbol}{Símbolo}               & \lang{Meaning}{Significado}                                                                                                                                    \\
            \midrule
            $t \in \{0,1,2,\dots\}$              & \lang{Turn index}{Índice del turno}.                                                                                                                           \\
            $\cS$                                & \lang{Full hidden state space of the battle}{Espacio de estados completo oculto de la batalla}.                                                                \\
            $s_t \in \cS$                        & \lang{Full Markov state at turn $t$}{Estado markoviano completo en el turno $t$}.                                                                              \\
            $i \in \{1,2\}$                      & \lang{Player index}{Índice del jugador}.                                                                                                                       \\
            $\cA_i(s)$                           & \lang{Legal action set for player $i$ in state $s$}{Conjunto de acciones legales para el jugador $i$ en el estado $s$}.                                        \\
            $a_t^i \in \cA_i(s_t)$               & \lang{Action chosen by player $i$ at turn $t$}{Acción elegida por el jugador $i$ en el turno $t$}.                                                             \\
            $\cO_i$                              & \lang{Observation space for player $i$}{Espacio de observación del jugador $i$}.                                                                               \\
            $o_t^i \in \cO_i$                    & \lang{Observation received by player $i$ at turn $t$}{Observación recibida por el jugador $i$ en el turno $t$}.                                                \\
            $\Omega_i(o\mid s)$                  & \lang{Observation kernel for player $i$}{Núcleo de observación del jugador $i$}.                                                                               \\
            $P(s'\mid s,a^1,a^2)$                & \lang{State-transition kernel of the game engine}{Núcleo de transición de estados del motor del juego}.                                                        \\
            $h_t^i$                              & \lang{Information history of player $i$ up to turn $t$}{Historial de información del jugador $i$ hasta el turno $t$}.                                          \\
            $\pi_i(a\mid h_t^i)$                 & \lang{Policy of player $i$}{Política del jugador $i$}.                                                                                                         \\
            $r_i(s_t,a_t^1,a_t^2,s_{t+1})$       & \lang{Per-turn reward for player $i$}{Recompensa por turno del jugador $i$}.                                                                                   \\
            $G_t^i$                              & \lang{Discounted return of player $i$ starting at turn $t$}{Retorno descontado del jugador $i$ a partir del turno $t$}.                                        \\
            $\gamma \in (0,1]$                   & \lang{Discount factor}{Factor de descuento}.                                                                                                                   \\
            \multirow{2}{*}{$b_t^i$}             & \lang{Belief state of player $i$, i.e.}{Estado de creencia del jugador $i$, es decir, la distribución posterior}                                               \\
                                                 & \lang{posterior over hidden states given $h_t^i$}{sobre los estados ocultos dado $h_t^i$}.                                                                     \\
            $V^{\pi_1,\pi_2}$, $Q^{\pi_1,\pi_2}$ & \lang{Value and action-value functions}{Funciones de valor y de valor de acción}.                                                                              \\
            $\Xi$                                & \lang{Set of species or type labels}{Conjunto de etiquetas de especies o tipos}.                                                                               \\
            $\cM$                                & \lang{Space of latent move configurations}{Espacio de configuraciones latentes de movimientos}.                                                                \\
            $\cU$                                & \lang{Space of latent item/ability/stat configurations}{Espacio de configuraciones latentes de objetos/habilidades/estadísticas}.                              \\
            $\mathsf{HP}$                        & \lang{Hit-point variables for all active and reserve units}{Variables de puntos de vida para todas las unidades activas y de reserva}.                         \\
            $\mathsf{Field}$                     & \lang{Public field state (weather, terrain, hazards, screens, timers, etc.)}{Estado público del campo (clima, terreno, trampas, pantallas, contadores, etc.)}. \\
            $\mathsf{Priv}_i$                    & \lang{Private hidden information held by player $i$}{Información privada oculta del jugador $i$}.                                                              \\
            $\mathsf{Pub}$                       & \lang{Publicly visible battle information}{Información de combate visible públicamente}.                                                                       \\
            \bottomrule
        \end{tabular}}
    \caption{\lang{Terminology and formulation used to model a Pokémon \emph{gen9randombattle} battle as a POMDP}{Terminología y formulación usados en el modelado de un combate Pokémon \emph{gen9randombattle} como un POMDP}}
    \label{tab:caracteristicas}
\end{table}

\subsubsection{\lang{Full battle model as a partially observable stochastic game}{Modelo completo del combate como un juego estocástico parcialmente observable}}

\paragraph{\lang{State decomposition}{Descomposición del estado}}

\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    El estado completo de la batalla debe ser lo suficientemente rico para que el juego sea markoviano. Por tanto, definimos
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    The full battle state must be rich enough to make the game Markovian. We therefore define
}{}
$$
    \cS = \cS_{\mathrm{team},1} \times \cS_{\mathrm{team},2} \times \cS_{\mathrm{battle}}
$$
\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    donde $\cS_{\mathrm{team},i}$ almacena la información a nivel de equipo del jugador $i$, y $\cS_{\mathrm{battle}}$ guarda la configuración de la batalla en evolución.
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    Here $\cS_{\mathrm{team},i}$ stores player $i$'s team-level information, and $\cS_{\mathrm{battle}}$ stores the evolving battle configuration
}{}

\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    Una factorización conveniente es
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    A convenient decomposition is
}{}
$$
    s_t = \big(T_1^t,T_2^t,B_t\big)
$$
\lang{where:}{donde:}
\begin{itemize}
    \item
          \ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
              $T_i^t$ es el estado completo del equipo del jugador $i$ en el turno $t$.
          }{}
          \ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
              $T_i^t$ is the full team state of player $i$ at turn $t$;
          }{}
    \item
          \ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
              $B_t$ es el estado compartido de la batalla (campo, clima, trampas, contadores de turno, efectos pendientes, etc.).
          }{}
          \ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
              $B_t$ is the shared battle state (field, weather, hazards, turn counters, pending effects, and so on).
          }{}
\end{itemize}

\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    Cada estado de equipo puede escribirse como
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    Each team state may be written as
}{}
$$
    T_i^t = \big( X_{i,1}^t, \dots, X_{i,6}^t, A_i^t \big)
$$
\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    donde $X_{i,k}^t$ es el estado detallado de la $k$-ésima unidad, y $A_i^t$ indica qué unidad está actualmente activa.
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    where $X_{i,k}^t$ is the detailed state of the $k$th unit, and $A_i^t$ indicates which unit is currently active.
}{}

\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    Cada estado de unidad tiene componentes cuasi-estáticos y dinámicos:
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    Each unit state has both quasi-static and dynamic components:
}{}
$$
    X_{i,k}^t = \big(\xi_{i,k}, m_{i,k}, u_{i,k}, y_{i,k}^t\big)
$$
\lang{Here:}{donde}
\begin{itemize}
    \item
          \ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
              $\xi_{i,k} \in \Xi$ es la etiqueta de especie o arquetipo.
          }{}
          \ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
              $\xi_{i,k} \in \Xi$ is the species or archetype label;
          }{}
    \item
          \ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
              $m_{i,k} \in \cM$ denota la especificación del conjunto de movimientos.
          }{}
          \ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
              $m_{i,k} \in \cM$ denotes the move-set specification;
          }{}
    \item
          \ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
              $u_{i,k} \in \cU$ denota objetos latentes, habilidad, naturaleza, parámetros de estadísticas u otra configuración oculta.
          }{}
          \ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
              $u_{i,k} \in \cU$ denotes latent item, ability, nature, stat parameters, or other hidden configuration;
          }{}
    \item
          \ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
              $y_{i,k}^t$ denota la condición interna dependiente del tiempo de la unidad.
          }{}
          \ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
              $y_{i,k}^t$ denotes the time-varying internal condition of the unit.
          }{}
\end{itemize}

\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    Una variable de condición interna detallada puede escribirse como
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    A detailed internal condition variable may be written as
}{}
$$
    y_{i,k}^t = \big(\mathrm{hp}_{i,k}^t,\mathrm{status}_{i,k}^t,\mathrm{boosts}_{i,k}^t,\mathrm{volatile}_{i,k}^t,\mathrm{fainted}_{i,k}^t\big)
$$

\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    El estado compartido de la batalla puede igualmente escribirse como
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    The shared battle state may likewise be written as
}{}
$$
    B_t = \big(\mathrm{weather}_t,\mathrm{terrain}_t,\mathrm{hazards}_t,\mathrm{screens}_t,\mathrm{trickroom}_t,\mathrm{timers}_t,\dots\big)
$$

\paragraph{\lang{Public and private information}{Información pública y privada}}

\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    El estado completo no es completamente observable por ninguno de los jugadores. Es útil escribir
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    The full state is not fully observed by either player. It is useful to write
}{}
$$
    s_t = \big(\mathsf{Pub}_t,\mathsf{Priv}_{1,t},\mathsf{Priv}_{2,t}\big)
$$
\lang{where:}{donde:}
\begin{itemize}
    \item
          \ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
              $\mathsf{Pub}_t$ es el componente público visible para ambos jugadores.
          }{}
          \ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
              $\mathsf{Pub}_t$ is the public component visible to both players;
          }{}
    \item
          \ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
              $\mathsf{Priv}_{i,t}$ es el componente privado conocido únicamente por el jugador $i$.
          }{}
          \ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
              $\mathsf{Priv}_{i,t}$ is the private component known only to player $i$.
          }{}
\end{itemize}

\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    La información pública típica incluye las especies actualmente reveladas, las fracciones visibles de HP, estados alterados públicos, efectos de campo, movimientos revelados, objetos o habilidades reveladas, eventos de debilitamiento y el registro público de acciones. La información privada típica incluye la composición de reservas no revelada, movimientos aún no mostrados, objetos latentes, habilidades latentes antes de su revelación y configuraciones exactas de estadísticas.
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    Typical public information includes currently revealed species, visible HP fractions, public status conditions, public field effects, revealed moves, revealed items or abilities, fainting events, and the public action log. Typical private information includes unrevealed reserve composition, hidden move slots not yet shown, latent held items, latent abilities before reveal, and exact stat configurations.
}{}

\paragraph{\lang{Actions and legal constraints}{Acciones y restricciones legales}}

\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    En el turno $t$, ambos jugadores eligen una acción simultáneamente y a priori. Para el jugador $i$, el conjunto de acciones legales depende del estado completo actual:
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    At turn $t$, each player chooses an action simultaneously. For player $i$, the legal action set depends on the current full state:
}{}
$$
    a_t^i \in \cA_i(s_t)
$$

\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    En \emph{gen9randombattle}, un conjunto de acciones legales típico tiene la forma esquemática
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    For \emph{gen9randombattle}, a typical legal action set takes the schematic form
}{}
$$
    \cA_i(s_t) \subseteq \cA_i^{\mathrm{move}}(s_t) \cup \cA_i^{\mathrm{switch}}(s_t) \cup \cA_i^{\mathrm{tera}}(s_t)
$$

\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    donde las acciones de movimiento corresponden a seleccionar un movimiento legal, las acciones de cambio corresponden a cambiar a una unidad de reserva legal, y donde $\cA_i^{\mathrm{tera}}(s_t) = \{0,1\}$ denota la decisión booleana de si Terascristalizar o no. Esto solo se puede hacer una vez por batalla por jugador y debe elegirse con un movimiento y no con un cambio.
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    where move actions correspond to selecting one legal move, switch actions correspond to switching to a legal reserve unit, and where \(\cA_i^{\mathrm{tera}}(s_t) = \{0,1\}\) denotes the boolean decision of whether to Terastallize. This can only be done once per battle per player and has to be chosen with a move and not a switch.
}{}

\paragraph{\lang{Transition dynamics}{Transiciones}}

\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    El motor del juego define un núcleo de transición estocástico
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    The game engine defines a stochastic transition kernel
}{}
\begin{equation}
    P(s_{t+1}\mid s_t,a_t^1,a_t^2)
    \label{eq:transition_kernel}
\end{equation}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    Este núcleo incluye toda la resolución basada en reglas, incluyendo el orden por prioridad y velocidad, la ejecución de movimientos, cambios, precisión, variación de daño, golpes críticos, efectos secundarios, activaciones de efectos, actualizaciones al final del turno y debilitamientos o cambios forzados cuando corresponda.
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    This kernel includes all rule-based resolution, including ordering by priority and speed, move execution, switching, accuracy checks, damage variation, critical hits, secondary effects, effect triggers, end-of-turn updates, and fainting or forced switches when relevant.
}{}

\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    El siguiente estado evoluciona por tanto como
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    The state evolution is therefore
}{}
$$
    s_{t+1} \sim P(\cdot\mid s_t,a_t^1,a_t^2)
$$

\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    \noindent \textbf{Nota} sobre acciones simultaneas y resolución interna: aunque los jugadores eligen sus acciones de manera simultánea a nivel estratégico, el motor del juego resuelve la acción conjunta siguiendo un orden interno que puede ser complejo; dicho orden forma parte del núcleo de transición y no necesita representarse por separado una vez definida la Ecuación~\eqref{eq:transition_kernel}.
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    \noindent \textbf{Remark} on simultaneous actions and internal resolution: although players act simultaneously at the level of strategic choice, the engine resolves the joint action according to a possibly complicated internal order. This order is part of the transition kernel and need not be represented separately once Eq.~\eqref{eq:transition_kernel} is specified.
}{}

\paragraph{\lang{Observation kernels}{Kernels de observación}}

\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    El jugador $i$ no observa $s_t$ directamente, sino que recibe una observación
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    Player $i$ does not observe $s_t$ directly, but instead receives an observation
}{}
$$
    o_t^i \in \cO_i
$$
\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    producida por un kernel de observación
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    produced by an observation kernel
}{}
$$
    \Omega_i(o_t^i\mid s_t)
$$

\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    De forma equivalente, puede expresarse la observación como una función determinista del estado junto con un mapa de visibilidad; sin embargo, la notación mediante kernel es más general y permite observaciones discretizadas o ruidosas.
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    Equivalently, one may write the observation as a deterministic function of the state and a visibility map, but the kernel notation is more general and allows for discretized or noisy observations.
}{}

\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    Una observación típica contiene:
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    A typical observation contains:
}{}
\begin{itemize}
    \item
          \ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
              El tablero de combate público actual.
          }{}
          \ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
              the current public battle board;
          }{}
    \item
          \ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
              Las unidades activas visibles y sus condiciones públicas.
          }{}
          \ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
              the visible active units and their public conditions;
          }{}
    \item
          \ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
              Todos los eventos públicos del turno anterior.
          }{}
          \ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
              all public events from the previous turn;
          }{}
    \item
          \ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
              Información completa sobre el propio equipo del agente.
          }{}
          \ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
              full information about the agent's own team;
          }{}
    \item
          \ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
              El subconjunto actualmente conocido de la información revelada del equipo del oponente.
          }{}
          \ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
              the currently known revealed subset of the opponent's team information.
          }{}
\end{itemize}

\paragraph{\lang{Histories and policies}{Historiales y políticas}}

\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    Debido a que el juego es parcialmente observable, el agente actúa a partir de historiales en lugar de a partir del estado completo. El historial de información del jugador $i$ hasta el turno $t$ es
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    Because the game is partially observable, the agent acts on histories rather than on the full state. The information history of player $i$ up to turn $t$ is
}{}
$$
    h_t^i = (o_0^i,a_0^i,o_1^i,a_1^i,\dots,o_t^i)
$$
\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    Una política estocástica dependiente del historial es por tanto una familia de distribuciones condicionales
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    A stochastic history-dependent policy is therefore a family of conditional distributions
}{}
$$
    \pi_i(a\mid h_t^i),
    \qquad
    \mathrm{supp}\,\pi_i(\cdot\mid h_t^i) \subseteq \cA_i(s_t)
    \text{ casi seguramente.}
$$

\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    En implementaciones, el historial se comprime a menudo en un estado de memoria de dimensión finita $m_t^i$, por ejemplo mediante una red neuronal recurrente, dando lugar a una política de la forma
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    In implementations, the history is often compressed into a finite-dimensional memory state $m_t^i$, for example by a recurrent neural network, giving a policy of the form
}{}
$$
    \pi_i(a\mid m_t^i)
$$

\subsubsection{\lang{Rewards, returns, and objectives}{Recompensas, retornos y objetivos}}

\paragraph{\lang{Terminal rewards}{Recompensas terminales}}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    La recompensa más natural es la recompensa terminal de victoria/derrota. Para el jugador 1, se define
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    The most natural reward is terminal win/loss reward. For player 1, define
}{}
$$
    R_T^1 =
    \begin{cases}
        +1, & \text{\lang{if player 1 wins}{si el jugador 1 gana}},              \\
        0,  & \text{\lang{if the battle is a draw}{si la batalla es un empate}}, \\
        -1, & \text{\lang{if player 1 loses}{si el jugador 1 pierde}}.
    \end{cases}
$$
\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    Para juegos de suma cero,
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    For zero-sum play,
}{}
$$
    R_T^2 = -R_T^1
$$

\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    \noindent \textbf{Nota.} Aunque en la formulación teórica se explica una recompensa normalizada de +/-1, en la implementación se utiliza una versión escalada de esta recompensa terminal, +/-1000, junto con recompensas intermedias definidas en las funciones \emph{RewardFunction01} y \emph{RewardFunction02} (anexo \ref{anexo:hyperReward}).
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    \noindent \textbf{Remark.} Although the theoretical formulation explains a normalized +/-1 terminal reward, in the implementation a scaled version of this terminal reward, +/-1000, is used along with intermediate rewards defined in the \emph{RewardFunction01} and \emph{RewardFunction02} functions (appendix \ref{anexo:hyperReward}).
}{}

\paragraph{\lang{Per-turn rewards}{Recompensas por turno}}

\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    Para el entrenamiento de aprendizaje por refuerzo (RL) se suelen utilizar recompensas moldeadas por turno,
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    For RL training one often uses shaped per-turn rewards,
}{}
$$
    r_i(s_t,a_t^1,a_t^2,s_{t+1})
$$
\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    por ejemplo basadas en el cambio diferencial de HP, debilitamientos, ventaja en el tablero o un cambio calibrado en la probabilidad estimada de victoria. En el escenario de suma cero se impone
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    for example based on HP differential change, faints, board advantage, or a calibrated change in estimated win probability. In the zero-sum setting one imposes
}{}
$$
    r_2 = -r_1
$$

\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    Un retorno descontado genérico se define como
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    A generic discounted return is then
}{}
$$
    G_t^i = \sum_{k=t}^{T-1} \gamma^{k-t} r_i(s_k,a_k^1,a_k^2,s_{k+1}),
    \qquad \gamma \in (0,1]
$$
\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    Si las recompensas son solo terminales, entonces $r_i=0$ para $k<T-1$ y $r_i$ coincide con el resultado terminal al final de la batalla.
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    If rewards are terminal only, then $r_i=0$ for $k<T-1$ and $r_i$ coincides with the terminal outcome at the end of the battle.
}{}

\paragraph{\lang{Zero-sum objective}{Objetivo de suma cero}}

\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    El objetivo estratégico del jugador 1 es
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    The strategic objective for player 1 is
}{}
$$
    \max_{\pi_1}\min_{\pi_2}
    \EE_{\pi_1,\pi_2,P,\Omega}[G_0^1],
$$
\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    con el jugador 2 resolviendo el problema dual de minimización. En la práctica, el aprendizaje por auto-juego aproxima un comportamiento de búsqueda de equilibrio bajo este objetivo.
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    with player 2 solving the dual minimization problem. In practice, self-play learning approximates equilibrium-seeking behavior under this objective.
}{}

\subsubsection{\lang{Belief-state formulation}{Formulación en espacio de creencias}}

\paragraph{\lang{Beliefs over hidden states}{Creencias sobre estados ocultos}}

\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    Desde el punto de vista del jugador 1, el juego es parcialmente observable porque el estado completo $s_t$ está oculto. Dado el historial $h_t^1$, se define la creencia posterior
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    From the viewpoint of player 1, the game is partially observable because the full state $s_t$ is hidden. Given the history $h_t^1$, define the posterior belief
}{}
$$
    b_t^1(s) = \PP(s_t=s \mid h_t^1)
$$
\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    El conjunto de todas estas medidas de probabilidad forma el espacio de creencias
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    The set of all such probability measures forms the belief space
}{}
$$
    \cB_1 = \cP(\cS)
$$
\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    En principio, $b_t^1$ es una estadística suficiente para el control.
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    In principle, $b_t^1$ is a sufficient statistic for control.
}{}

\paragraph{\lang{Belief update}{Actualización de creencias}}

\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    Supongamos que el jugador 1 ejecuta la acción $a_t^1$ y posteriormente recibe la observación $o_{t+1}^1$. Si la política del oponente se modela mediante $\pi_2$, entonces la actualización bayesiana de la creencia viene dada por
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    Suppose player 1 takes action $a_t^1$ and then receives observation $o_{t+1}^1$. If the opponent policy is modeled as $\pi_2$, then the Bayesian belief update is
}{}
$$
    b_{t+1}^1(s')
    \propto
    \Omega_1(o_{t+1}^1\mid s')
    \sum_{s\in\cS}
    \sum_{a_t^2\in \cA_2(s)}
    P(s'\mid s,a_t^1,a_t^2)
    \pi_2(a_t^2\mid h_t^2)
    b_t^1(s)
$$
\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    La constante de proporcionalidad es el factor de normalización que garantiza que $b_{t+1}^1$ sea una distribución de probabilidad.
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    The proportionality constant is the normalizing factor that makes $b_{t+1}^1$ a probability distribution.
}{}

\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    En general, el seguimiento exacto de las creencias es intratable en dominios de combate realistas. Por ello, los agentes prácticos suelen emplear métodos de inferencia aproximada, estados latentes aprendidos, memoria oculta recurrente, aproximaciones mediante partículas o modelos posteriores amortizados.
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    Exact belief tracking is generally intractable in realistic battle domains. Practical agents therefore use approximate inference, learned latent states, recurrent hidden memory, particle approximations, or amortized posterior models.
}{}

\paragraph{\lang{Induced POMDP viewpoint}{Perspectiva de POMDP inducido}}

\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    Si la política del oponente se mantiene fija, entonces, desde la perspectiva del jugador 1, el juego induce un POMDP con estado oculto $s_t$, acción $a_t^1$, observación $o_t^1$, recompensa $r_1$ y dinámicas efectivas obtenidas al marginalizar sobre la distribución de acciones del oponente. El núcleo efectivo de transición-observación viene dado por
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    If the opponent policy is fixed, then from the perspective of player 1 the game induces a POMDP with hidden state $s_t$, action $a_t^1$, observation $o_t^1$, reward $r_1$, and effective dynamics obtained by marginalizing over the opponent's action distribution. The effective transition-observation kernel is
}{}
$$
    \widetilde{P}(s',o'\mid s,a^1)
    =
    \sum_{a^2}
    P(s'\mid s,a^1,a^2)
    \Omega_1(o'\mid s')
    \pi_2(a^2\mid h^2)
$$
\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    Esta es la reducción estándar a aprendizaje por refuerzo de un solo agente para un juego competitivo con información oculta.
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    This is the standard single-agent RL reduction of the hidden-information competitive game.
}{}

\subsubsection{\lang{Value functions and Bellman relations}{Funciones de valor y relaciones de Bellman}}

\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    Para políticas fijas $(\pi_1,\pi_2)$, se define la función de valor en el espacio de creencias para el jugador 1 como
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    For fixed policies $(\pi_1,\pi_2)$, define the belief-space value function for player 1 by
}{}
$$
    V^{\pi_1,\pi_2}(b)
    =
    \EE\big[G_t^1\mid b_t^1=b\big]
$$
\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    La función valor-acción es
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    The action-value function is
}{}
$$
    Q^{\pi_1,\pi_2}(b,a^1)
    =
    \EE\big[r_1 + \gamma V^{\pi_1,\pi_2}(b_{t+1}^1)
        \mid b_t^1=b, a_t^1=a^1\big]
$$
\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    La esperanza integra sobre el estado oculto actual, la acción del oponente, la transición de estado y la observación siguiente.
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    The expectation integrates over the hidden current state, the opponent action, the state transition, and the next observation.
}{}

\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    Para una política fija del oponente, la ecuación de Bellman en el espacio de creencias es
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    For a fixed opponent policy, the belief-state Bellman equation is
}{}
$$
    V^{\pi_1,\pi_2}(b)
    =
    \sum_{a^1} \pi_1(a^1\mid b)
    Q^{\pi_1,\pi_2}(b,a^1)
$$

\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    En los juegos de suma cero, un valor de equilibrio $V^\star$ satisface formalmente una relación de Bellman--Isaacs de la forma
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    In the zero-sum game, an equilibrium value $V^\star$ formally satisfies a Bellman--Isaacs relation of the form
}{}
\begin{equation}
    V^\star(b)
    =
    \max_{\sigma_1(\cdot\mid b)}
    \min_{\sigma_2(\cdot\mid b)}
    \EE\big[r_1 + \gamma V^\star(b')\mid b\big]
    \label{eq:bellman_isaacs}
\end{equation}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    donde $\sigma_1$ y $\sigma_2$ son acciones mixtas locales condicionadas al estado de información actual. En la práctica, resolver exactamente la ecuación.~\eqref{eq:bellman_isaacs} es inviable para juegos realistas, pero proporciona el objeto formal correcto.
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    where $\sigma_1$ and $\sigma_2$ are local mixed actions conditioned on the current information state. In practice, solving Eq.~\eqref{eq:bellman_isaacs} exactly is infeasible for realistic games, but it provides the correct formal object.
}{}

\subsubsection{\lang{State variables that drive battle dynamics}{Variables de estado que impulsan la dinámica del combate}}

\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    Para concretar la formulación, resulta útil identificar las principales clases de variables de estado que determinan la dinámica del combate.
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    To make the formulation concrete, it is helpful to isolate the main classes of state variables that determine the battle dynamics.
}{}

\paragraph{\lang{Latent roster variables}{Variables latentes de la composición del equipo}}

\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    Cada jugador comienza con un equipo extraído de un espacio combinatorio sujeto a restricciones. A nivel matemático, esto puede interpretarse como una variable latente de composición del equipo
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    Each player begins with a team drawn from a constrained combinatorial space. At the mathematical level, this may be viewed as a latent roster variable
}{}
$$
    \Theta_i = \big(\theta_{i,1},\dots,\theta_{i,N_i}\big)
$$
\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    donde cada especificación de unidad es
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    where each unit specification is
}{}
$$
    \theta_{i,k} = (\xi_{i,k},m_{i,k},u_{i,k})
$$

\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    Estas variables influyen en la planificación a largo plazo porque determinan las futuras opciones de cambio, la estructura de enfrentamientos, el conjunto de amenazas aún no reveladas y las creencias posteriores del oponente.
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    These variables affect long-range planning because they determine future switch options, matchup structure, unrevealed threat set, and the posterior beliefs of the opponent.
}{}

\paragraph{\lang{Dynamic per-unit resource variables}{Variables dinámicas de recursos por unidad}}

\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    El recurso dinámico más importante es HP, pero normalmente se requieren varias variables acopladas a nivel de unidad:
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    The most important dynamic resource is HP, but one typically requires several coupled unit-level variables:
}{}
$$
    y_{i,k}^t = \big(\lambda_{i,k}^t,\sigma_{i,k}^t,\beta_{i,k}^t,\nu_{i,k}^t,f_{i,k}^t\big)
$$
\lang{where:}{donde:}
\begin{itemize}
    \item
          \ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
              $\lambda_{i,k}^t \in [0,1]$ es la fracción de HP.
          }{}
          \ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
              $\lambda_{i,k}^t \in [0,1]$ is HP fraction;
          }{}
    \item
          \ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
              $\sigma_{i,k}^t$ es el estado persistente.
          }{}
          \ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
              $\sigma_{i,k}^t$ is persistent status;
          }{}
    \item
          \ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
              $\beta_{i,k}^t$ denota incrementos o reducciones de estadísticas.
          }{}
          \ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
              $\beta_{i,k}^t$ denotes stat-stage boosts or reductions;
          }{}
    \item
          \ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
              $\nu_{i,k}^t$ denota condiciones volátiles.
          }{}
          \ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
              $\nu_{i,k}^t$ denotes volatile conditions;
          }{}
    \item
          \ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
              $f_{i,k}^t \in \{0,1\}$ indica si la unidad se ha debilitado.
          }{}
          \ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
              $f_{i,k}^t \in \{0,1\}$ indicates whether the unit has fainted.
          }{}
\end{itemize}

\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    Estas variables median las principales dinámicas de agotamiento del combate.
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    These variables mediate the main depletion dynamics of the battle.
}{}

\paragraph{\lang{Board and field variables}{Variables de tablero y campo}}

\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    El estado del tablero es relevante porque el mismo equipo puede comportarse de manera muy diferente bajo distintas combinaciones activas de enfrentamientos y condiciones de campo. Las variables compartidas importantes incluyen:
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    Board state matters because the same team can behave very differently under different active matchups and field conditions. Important shared variables include:
}{}
\begin{equation}
    B_t = (A_1^t,A_2^t,\mathrm{weather}_t,\mathrm{terrain}_t,\mathrm{hazards}_t,\mathrm{screens}_t,\tau_t),
\end{equation}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    donde $\tau_t$ denota de forma esquemática el conjunto de temporizadores y contadores de efectos.
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    where $\tau_t$ schematically denotes the collection of effect timers and counters.
}{}

\paragraph{\lang{Strategic consequences}{Consecuencias estratégicas}}

\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    Las dinámicas presentan al menos cuatro mecanismos acoplados distintos:
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    The dynamics therefore have at least four distinct coupled mechanisms:
}{}
\begin{enumerate}
    \item
          \ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
              \emph{Agotamiento de recursos}: pérdida de HP, estados alterados, debilitamiento y pérdida de presencia en el tablero.
          }{}
          \ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
              \emph{resource depletion}: HP loss, status, fainting, and loss of board presence;
          }{}
    \item
          \ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
              \emph{Control de configuración}: cambios y selección de enfrentamientos activos.
          }{}
          \ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
              \emph{configuration control}: switching and active matchup selection;
          }{}
    \item
          \ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
              \emph{Revelación de información oculta}: los movimientos, objetos, habilidades o la composición de reservas se van revelando parcialmente a través del juego.
          }{}
          \ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
              \emph{hidden-information revelation}: moves, items, abilities, or reserve composition become partially revealed through play;
          }{}
    \item
          \ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
              \emph{Resolución táctica estocástica}: precisión, tiradas de daño, efectos secundarios e incertidumbre en el orden de resolución.
          }{}
          \ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
              \emph{stochastic tactical resolution}: accuracy, damage rolls, secondary effects, and ordering uncertainty.
          }{}
\end{enumerate}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    Estos mecanismos ya están contenidos en la formulación estándar POSG/POMDP anterior; no requieren teoría adicional para quedar matemáticamente bien definidos.
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    These mechanisms are all already contained in the standard POSG/POMDP formulation above; they do not require any further theory to be mathematically well-defined.
}{}

\noindent \textbf{\lang{Theoretical framework summary}{Resumen del marco teórico}}

\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    En este TFG, la formulación anterior se utiliza como marco conceptual para justificar la dificultad del problema. Sin embargo, el agente implementado no mantiene una creencia bayesiana explícita sobre el estado oculto ni resuelve exactamente las ecuaciones de Bellman en el espacio de creencias. En la práctica, el historial y la información parcial del combate se aproximan mediante un vector de observación construido a partir de las representaciones del campo de batalla, Pokémon y movimiento, que se proporciona como entrada a las redes neuronales del actor y, cuando se utiliza, del crítico.
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    In this Thesis, the previous formulation is used as a conceptual framework to justify the difficulty of the problem. However, the implemented agent does not maintain an explicit Bayesian belief over the hidden state, nor does it solve the Bellman equations exactly in the belief-state space. In practice, the history and partial information available during battle are approximated by an observation vector constructed from representations of the battlefield, Pokémon, and moves, which is provided as input to the actor's neural network and, when applicable, to the critic's neural network.
}{}

\subsection{\lang{Training environment}{Entorno de entrenamiento}} \label{sec:environment}

\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    Para jugar múltiples partidas se necesita un simulador. Aunque no es oficial de Game Freak (la compañía que desarrolla Pokémon, bajo el control de Nintendo), el más popular es Pokémon Showdown~\cite{pokemonShowdown}. Pokémon Showdown es un simulador de código abierto que no tiene una API oficial, pero existe la librería de python poke-env~\cite{poke_env} que permite conectarse a un servidor de Pokémon Showdown y jugar partidas. El servidor no permite repetir partidas (estocástica no repetible) ni empezar desde un punto intermedio, lo que hace el problema más difícil.
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    A simulator is needed to play multiple battles. Although it is not official Game Freak software (the company that develops Pokémon under Nintendo's control), the most popular one is Pokémon Showdown~\cite{pokemonShowdown}. Pokémon Showdown is an open-source simulator with no official API, but the Python library poke-env~\cite{poke_env} makes it possible to connect to a Pokémon Showdown server and play battles. The server does not allow matches to be replayed (the stochasticity is not repeatable) or resumed from an intermediate point, which makes the problem harder.
}{}

\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    Dado que el entrenamiento requiere la ejecución de millones de partidas, no es viable utilizar el servidor público de Pokémon Showdown. No obstante, el proyecto se distribuye bajo licencia \textit{MIT license}, lo que permite desplegar un servidor local y privado sin restricciones de uso ni de comunicación. En este trabajo se ha empleado la última versión estable disponible de Pokémon Showdown, correspondiente a la versión v0.11.10. No se ha utilizado la versión directamente disponible en GitHub, ya que esta se actualiza de forma continua, lo que impide garantizar su estabilidad.
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    Since training requires the execution of millions of battles, using the public Pokémon Showdown server is not viable. However, the project is distributed under the \textit{MIT license}, which makes it possible to deploy a local private server without restrictions on use or communication. This work uses the latest stable available version of Pokémon Showdown, namely v0.11.10. The version directly available on GitHub was not used, because it is updated continuously and its stability cannot be guaranteed.
}{}

\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    La librería poke-env viene preparada para conectarse a cualquier servidor y permitir que un agente juegue múltiples partidas a la vez. A continuación se incluye el código para conectar a un servidor:
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    The poke-env library is prepared to connect to any server and allow an agent to play multiple battles at once. The code below shows how to connect to a server:
}{}

\begin{minted}{python}
ServerConfiguration(
    f"ws://localhost:{int(os.getenv('SERVER_PORT'))}/showdown/websocket",
    "https://play.pokemonshowdown.com/action.php?",
)
\end{minted}

\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    Para que el agente pueda jugar, simplemente tiene que heredar de la clase \texttt{poke\_env.player.Player} e implementar el método \texttt{choose\_move}. Es en este método donde se recibe el estado de la batalla. Este estado de la batalla será la entrada al modelo (la red neuronal), que devolverá la acción a realizar que a su vez será la salida del método \texttt{choose\_move}.
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    For the agent to play, it only needs to inherit from the \texttt{poke\_env.player.Player} class and implement the \texttt{choose\_move} method. This is the method where the battle state is received. That battle state becomes the input to the model (the neural network), which returns the action to perform, and that action in turn is the output of the \texttt{choose\_move} method.
}{}

\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    En un turno básico de batalla, el jugador puede escoger entre 14 acciones posibles.
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    In a basic battle turn, the player can choose among 14 possible actions.
}{}

\[
    a_t^i =
    \begin{cases}
        $\text{\lang{Move}{Movimiento} 1}$                                               \\
        $\text{\lang{Move}{Movimiento} 1 + \lang{Terastallization}{Teracristalización}}$ \\
        $\text{\lang{Move}{Movimiento} 2}$                                               \\
        $\text{\lang{Move}{Movimiento} 2 + \lang{Terastallization}{Teracristalización}}$ \\
        $\text{\lang{Move}{Movimiento} 3}$                                               \\
        $\text{\lang{Move}{Movimiento} 3 + \lang{Terastallization}{Teracristalización}}$ \\
        $\text{\lang{Move}{Movimiento} 4}$                                               \\
        $\text{\lang{Move}{Movimiento} 4 + \lang{Terastallization}{Teracristalización}}$ \\
        $\text{\lang{Switch to}{Cambio a} Pokémon 0}$                                    \\
        $\text{\lang{Switch to}{Cambio a} Pokémon 1}$                                    \\
        $\text{\lang{Switch to}{Cambio a} Pokémon 2}$                                    \\
        $\text{\lang{Switch to}{Cambio a} Pokémon 3}$                                    \\
        $\text{\lang{Switch to}{Cambio a} Pokémon 4}$                                    \\
        $\text{\lang{Switch to}{Cambio a} Pokémon 5}$                                    \\
    \end{cases}
\]

\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    Por tanto, la red neuronal produce un vector de 14 probabilidades, una para cada acción. Sin embargo, no todas las acciones son legales en todos los turnos. Se enmascaran con un $-\infty$ las acciones que no están en el conjunto de acciones legales proporcionado por poke-env. De este modo, la política aprendida opera siempre sobre el subconjunto de acciones permitido por el estado actual del combate. A continuación, se aplica un softmax y se obtiene la probabilidad de cada acción. Para finalizar, se muestrea una acción y se devuelve al entorno.
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    The neural network therefore produces a vector of 14 probabilities, one for each action. However, not all actions are legal on every turn. Actions that are not in the legal action set provided by poke-env are masked with $-\infty$. This way, the learned policy always operates on the subset of actions allowed by the current battle state. A softmax is then applied to obtain the probability of each action. Finally, an action is sampled and returned to the environment.
}{}

\begin{minted}{python}
# We apply the mask to the logits
masked_logits = logits.clone()
masked_logits[~mask] = float("-inf")

# We apply softmax to get probabilities
probs = torch.softmax(masked_logits, dim=0)

# We sample an action from the distribution
dist = torch.distributions.Categorical(probs)
action = dist.sample()
log_prob = dist.log_prob(action)
self.log_probs.setdefault(battle.battle_tag, []).append(log_prob)

if self.criticNetwork is not None:
    self.values.setdefault(battle.battle_tag, []).append(
        self.criticNetwork(inputs)
    )

return moves[action.item()]
\end{minted}

\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    \noindent \textbf{Nota.} La teracristalización es la mecánica característica de la IX generación de Pokémon. Está restringida a una vez por batalla y solo con un movimiento, no con un cambio. Por tanto, si el jugador ya ha teracristalizado, las acciones que incluyen la teracristalización no van a ser legales.
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    \noindent \textbf{Remark.} Terastallization is the signature mechanic of Pokémon's ninth generation. It is restricted to once per battle and only with a move, not with a switch. Therefore, if the player has already Terastallized, the actions that include Terastallization are not legal.
}{}

\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    La librería poke-env~\cite{poke_env} siempre devuelve el equipo en el mismo orden, por lo que el Pokémon 0 es el primero que también aparece en los inputs de la red neuronal. No se puede hacer un cambio al Pokémon activo, por lo que si el Pokémon activo es el 0, la acción de cambio a Pokémon 0 no va a ser legal.
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    The poke-env library~\cite{poke_env} always returns the team in the same order, so Pokémon 0 is the first one that also appears in the neural network inputs. It is not possible to switch to the active Pokémon, so if the active Pokémon is 0, the action of switching to Pokémon 0 is not legal.
}{}

\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    En la implementación, el actor aprende una política estocástica sobre las acciones legales, mientras que el crítico aproxima el retorno esperado. Para cada trayectoria se calculan los retornos descontados y, cuando se emplea crítico, una ventaja estimada como la diferencia entre el retorno observado y el valor predicho por el crítico. La pérdida del actor favorece las acciones que producen ventaja positiva, mientras que la pérdida del crítico penaliza el error cuadrático entre el retorno y el valor estimado.
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    In the implementation, the actor learns a stochastic policy over legal actions, while the critic approximates the expected return. For each trajectory, discounted returns are computed and, when a critic is used, an advantage is estimated as the difference between the observed return and the value predicted by the critic. The actor loss favors actions that produce positive advantage, while the critic loss penalizes the squared error between the return and the estimated value.
}{}

\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    Inicialización de los optimizadores para el actor y el crítico:
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    Initialization of the optimizers for the actor and the critic:
}{}

\begin{minted}{python}
self.optimizer = optim.Adam(self.actor.parameters(), lr=1e-3)
if self.criticClass:
    self.criticOptimizer = optim.Adam(self.critic.parameters(), lr=1e-3)
\end{minted}

\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    Cálculo de la retropropagación de gradientes en una única iteración de entrenamiento (epoch):
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    Gradient backpropagation calculation in a single training iteration (epoch):
}{}

\begin{minted}{python}
actorLoss = torch.tensor(0.0, device=device)
averageRewardsEpoch = 0
if self.criticClass:
    criticLoss = torch.tensor(0.0, device=device)
    averageCriticRewardsEpoch = 0

for battle in self.player.battles.values():
    nSteps = battle.turn
    actorLossBattle = 0
    if self.criticClass:
        criticLossBattle = 0

    # Reward sequence
    rewards = self.calculateRewards(battle)

    # Compute discounted returns
    discountedRewards = []
    cumulative = 0
    for r in reversed(rewards):
        cumulative = r + self.gamma * cumulative
        discountedRewards.insert(0, cumulative)

    discountedRewardsTensor = torch.tensor(
        discountedRewards, dtype=torch.float32, device=device
    )

    averageRewardsEpoch += discountedRewardsTensor.mean().item()
    if self.criticClass:
        averageCriticRewardsEpoch += (
            torch.stack(self.player.values[battle.battle_tag])
            .to(device)
            .mean()
            .item()
        )

    # Calculate the loss using actor-critic
    if self.criticClass:
        for log_prob, G, V in zip(
            self.player.log_probs[battle.battle_tag],
            discountedRewardsTensor,
            self.player.values[battle.battle_tag],
        ):
            log_prob = log_prob.squeeze()
            G = G.squeeze()
            V = V.squeeze()

            # Detach critic value so actor and critic backprop use separate graphs.
            advantage = G - V.detach()
            actorLossBattle += -log_prob * advantage

        for G, V in zip(
            discountedRewardsTensor, self.player.values[battle.battle_tag]
        ):
            G = G.squeeze()
            V = V.squeeze()
            criticLossBattle += (V - G).pow(2)

    # Calculate the loss using only actor
    else:
        for log_prob, G in zip(
            self.player.log_probs[battle.battle_tag],
            discountedRewardsTensor,
        ):
            log_prob = log_prob.squeeze()
            G = G.squeeze()
            actorLossBattle += -log_prob * G

    # Normalize the loss by the number of steps in the battle
    actorLoss += actorLossBattle / nSteps
    if self.criticClass:
        criticLoss += criticLossBattle / nSteps

# Normalize the loss by the number of battles
actorLoss /= len(self.player.battles)
if self.criticClass:
    criticLoss /= len(self.player.battles)

# Backpropagation step
self.optimizer.zero_grad()
actorLoss.backward()
self.optimizer.step()

# Update the critic network
if self.criticClass:
    self.criticOptimizer.zero_grad()
    criticLoss.backward()
    self.criticOptimizer.step()
\end{minted}

\subsection{\lang{Evaluation of the obtained data}{Evaluación de los datos obtenidos}}

\ifthenelse{\equal{\LANG}{es}}{
    Para representar los datos obtenidos, no ha sido suficiente usar la librería de python Matplotlib~\cite{Hunter:2007} porque las gráficas con todos los experimentos de su entrenamiento no se veían con claridad. Para superar esta limitación, se ha utilizado la librería Plotly~\cite{plotly} que permite hacer gráficas interactivas y con zoom en las cuales se puede seleccionar qué experimentos son visibles.
}{}
\ifthenelse{\equal{\LANG}{en}}{
    To represent the obtained data, using the Python library Matplotlib~\cite{Hunter:2007} was not sufficient because the plots with all training experiments were not clear enough. To overcome this limitation, the Plotly~\cite{plotly} library was used, which makes it possible to create interactive, zoomable plots in which the visible experiments can be selected.
}{}
